接上文吧（此处应该有链接，如果没有就是我忘记了，而且还忘记把这句话删了）。在高铁上，刚刚睡醒，听着歌半昏迷状态写下这些。
半年前自己定下的计划，现在看来完成的还不错。
## 托福
9月17那天考完了托福，那之前的半个月一直有空就刷题，不过还是老样子，我的刷题量永远是不大的，真题做了也就一半吧，16号晚上出去溜达溜达，一路溜到了实验楼，看了看第二天的考场位置，不出意料的烂。17号当天的考试可能是这么久以来考的最正规的一次了，当天也是格外紧张，再加上看了难受的电脑屏幕和字体，起初没有进入状态，后来就一路没什么感觉地做了下来。当时的心态还算好，毕竟口语根本没有刻意去练，阅读听力波动很大，写作自以为还可以就没怎么管。和一般剧情不同的是，12天后的28号，经过了连续几天的紧张查询未果，一大早在厕所里查到了成绩，居然有106，R28 L29 S23 W26，看到成绩自己都不敢相信，并自以为这学期最大的目标完成了，这事儿开心了得有一个月。

##专业课
大物，图形学，高性能，数值计算，体系结构，人工智能，移动互联网编程，科技论文阅读与写作，数据库，组合数学与数论，算上实验课一共12门。
学期初并没有意识到，后来发现，这些课意味着整个学期的时间除了上课和写作业已经不剩多少了。

##实验室
这属于心有余而力不足环节，学期前半段还有时间认真读一读论文，做做视频切分的项目什么的，后半段几乎是完全没有时间去做。期中在组会上做了一次分享，感觉是做过的最认真的一次pre，也是我讲的时间最长的一次。
实验室里的大佬很多，也给了我很多进步的动力。

##健康状态
这大概是我这几个月来最关心的问题了，十一月份因为健康问题回家检查了一次，翘掉了体测，期末前的一周复习和期末考试周差点崩溃，累到胸闷，神经衰弱，各种失眠，吃了谷维素后又浑身无力。一天睡九个小时，精力集中四个小时之后体力就撑不住了。
一天晚上从实验室走出来，才开始觉得胸闷，开始用力呼吸，但总觉得缺氧，整个人处于一种昏昏沉沉的状态，感觉整个人就像是在飘着，当时心想，如果我真的撑不住崩溃了，这个时间点一定就是开端吧，最后还好，看来只是自己吓唬自己罢了。
直到昨天，还处于睡觉时间几乎一直在做梦，每天晚上都要醒几次，再入睡之后又是另一个梦。
看考试周结束后刷屏的朋友圈才知道，原来不止我一个人这样，中大四个校区考试周一共晕过去十个人，大家真的都很拼。

##心态
因为健康问题，这学期的心态一直在变化。
学期初，是一种特别努力的状态，每天有时间就待在实验室里，没有课业任务就去看看论文，学学英语。
后来发现这样身体会吃不消，就开始周末学着多放松一下，不过感觉可悲的是，自己已经不会放松了，只能有空看看电影，喜欢的电影的风格也在一直变化。以前觉得好玩的游戏现在玩十几分钟就觉得没意思了。
期末这段时间，身体状态十分糟糕，只有在这种情况下，心态才能有一些转变，毕竟还是健康情况要紧，有的事情也没必要做的那么好。
很多时候还是不甘平凡，觉得自己有能力去做好的事情为什么要糊弄过去，总想什么都做到最好，可是这样真的是太累了。感觉总会有一天失去这种逼着自己前进的动力，不过这也不一定是一件坏事。
以前总是爱号称自己热爱生活，出发点也许仅仅是因为自己不会随随便便地打发一顿饭，总是按时睡觉吧。现在看看也真是讽刺，哪个热爱生活的人会把生活过的这么糟。

2018-01-21



以上写于一个月之前，现在把它从手机里拷出来，继续写。

## 大三上学期

过了一个寒假，已经不记得上学期每天的课程安排是怎样的了，记忆里只有每天不断地上课，没课的时间就去实验室待着的场景，还有永远写不完的作业以及做pre之前的紧张。

换做大一大二的时候，我会去把这学期自己发的朋友圈翻一遍，然后发现多数朋友圈都和跳舞有关，接下来就写一条timeline记录一下整个学期干了些什么。

现在我已经懒得写了，也没有什么内容可以写了，回去翻了一下朋友圈，发现上学期过得真是无聊。

抛开学业上的事情不谈，我对大三上学期的印象大概就停留在这么几个电影镜头里吧，一个是《飞越疯人院》里那个傻大个把主角闷死的镜头，还有5部《终结者》里施瓦辛格出场的镜头，再有就是《落水狗》里审问警察的过程，哦还有《猜火车》里的（大概是？）爱尔兰口音。

## 寒假

每个假期过后，我都会写点总结，大概是因为还是没有克服假期综合症吧。以前写的全发在QQ空间里了，有时间再把它们都搬出来。

很久没有这么长的假期了，一回到家，很多人都在劝我好好休息，起初还是停不下来，每天还是要打些代码，于是就做出了一个“星途”的辅助程序（此处应该有链接，如果没有就是我忘记了，而且还忘记把这句话删了）。我的Todo List上有好多事情要做：

* 背GRE单词
* 学习Kinect开发
* 做一个微信小程序
* 复习数理统计
* 剪辑一些视频
* ...

可是十多年的经验告诉我，我这种人假期是不可能好好学习的，即使是高三那个寒假也是。现在看来，经验是没有错的。

---

寒假的前半部分还没有进入放假状态。

回家以后用了两个多星期睡眠才恢复正常，前两个星期每晚都要醒三四次，每天起来都浑身酸。

身体状态似乎失去了控制，不过心情还是很好的，有那么多时间可以陪父母，各种出去玩，装饰新家。

---

寒假的后半部分就比较精彩了。

每天基本都要开车，从刚开始的不敢超车，练到现在嫌弃前面车开的太慢。第一次遇到堵车的情况，第一次上高速，第一次开山路，各种路况都试了试，终于敢自己开着车上路了。

和小分队的小伙伴们各种约，还有强拆大队的日常聚，每天的时间和精力都用来玩了，并且毫无罪恶感。

最后，眼看着小伙伴们一个一个开学，假期也变得越来越无聊，就剩我一个人在这里敲敲键盘记些流水账。

---

每次特别开心后总会感到一阵失落，就像小时候哥哥来找我玩了几天之后的失落，就像被我写了无数次的上台表演完后的失落。所以我喜欢拍照、发朋友圈，试图延续快乐。

---

写到这里用手抓了一下头发，发现似乎还漏了一点没有写。

前几天翻照片，发现小的时候的发型显得我头特别圆，大概是总是留平头的原因吧。这习惯到了高中也没有改，再加上那么浓的胡子，哦真的是太显老了。

上了大学，开始把头发留长，不过我的头发实在是太硬了，直接留长太丑。于是大学城贝岗村理发店的托尼老师多次劝我去烫头。我说，不如寒假烫吧，如果太丑就把头发都剪了，一个月还能长回来。

于是直到开始烫的前一秒我才决定好要烫个什么样的头发。进一步学了了于谦老师的“抽烟喝酒烫头弹狗”精神。

## 计划

上学期的计划完成度还比较高，可是忽略了一些东西，所以新的一学期要：

* 锻炼好身体，跑步健身跳舞
* 调整好心态
* 考过GRE
* 学业上的事情，随缘吧，尽力而为（反正绩点不会变化很大了嘿嘿）

2018-02-28 10:05

